<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_0">
		<text>Ну что же, с возвращением на этот свет, сталкер. Как самочувствие?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_2">
		<text>Помнишь, что с тобой произошло?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_4">
		<text>Хе-хе-хех… Шутишь? Это хорошо: значит, жить будешь. Моя фамилия Лебедев, я начальник группы и отвечаю здесь за всё и за всех… И за тебя, кстати, пока ты тут. Себя мы называем «Чистое небо». Сейчас ты на нашей базе: ребята подобрали тебя на Болотах после выброса.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_6">
		<text>Повезло? Хм-м… Не думаю. Вот факты: ты выжил после выброса. Это первое, что я никак не могу объяснить. Второе: наш патруль наткнулся на тебя на Болотах, а это бесконечные топи, мы в тропках и сами не всегда уверены. И третье: тебя едва не растерзала стая псевдособак, ребята подоспели в самый последний момент. Эта цепь событий — не простое везение… Ладно, прервёмся на время. Приходи в себя, а мне нужно закончить работу.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_0">
		<text>Привет, наёмник! Вот ты, стало быть, какой… Ты пока в отключке лежал, легендой стал на базе. Уж и напридумывали о тебе всякого! Ну лады, такому счастливцу — стаканчик за счёт заведения. Так что давай, излагай, а то я уж извёлся весь от любопытства!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_2">
		<text>Так, ты пей и слушай. Раньше тут куда спокойнее было. Тропки исхожены, места нужные разведаны, подходы пристреляны. Конечно, Болота — это тебе не курорт со смазливыми бабёнками, но жизнь была ничего. А как шандарахнул выброс тот последний, самый серьёзный, так тут вся спокойная жизнь и кончилась. Ребята на каждый выход идут — Богу и чёрту молятся, чтобы вернуться. Но народ у нас кремень: не за хабар голову подставляет, а за дело своё. Так что держимся пока.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_4">
		<text>Бутылки как-то собирал: одна за одной, одна за одной, так и дошёл до этого места. Шучу я, старик! Понимаешь, не нашлось мне места в том мире. Давила меня жизнь, давила, сюда и выдавила. Сперва в Зону, а потом я к «Чистому небу» прибился. Тут люди нормальные, тут я нужен. Ребята вон после выхода очередного придут, я им накапаю малость, пошучу с ними — когда прилично, когда не очень, их и отпустит. Видишь, как просто всё? Кстати, кличут меня Холод.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_6">
		<text>Если приблизительно — то на нашей базе. Как видишь, скромный, потому как наполовину уже утопший, хутор посреди романтических бескрайних Болот. В какой именно их части, я уж и сам не скажу… Но! Это последнее — слышишь, последнее! — место в Зоне, где можно встретить настоящих людей. Непродажных, понимаешь? Таких, которые в спину не выстрелят и аптечкой последней поделятся. Во как!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_8">
		<text>А знаешь, почему не слышал? Потому, что слишком многие хотели бы слышать и знать. А чем меньше народу о нас знает, тем нам спокойнее.\nГлавный у нас Лебедев. Глыба, а не мужик. На нём, считай, всё и держится.\nПотом Каланча наш — профессор Каланча. Головастый мужик, знает о Зоне столько… ну, знает, в общем.\nЕщё есть Новиков, техник. Этот из консервной банки пулемёт может сделать и патронов к нему два цинка. Эх, запчастей бы ему только побольше!\nНу и Суслов. Он хоть и торговец, но не торгаш, не жмот. Он знает, как сталкер свою копейку добывает, и сталкера ценит.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_1">
		<text>Кое-что Вам уже известно, а кое-что придётся разъяснить более детально. Итак, Вы дважды попали под выброс и выжили. Факт, не поддающийся объяснению. Естественно, Вы попали под излучение не самой высокой интенсивности, иначе непременно погибли бы. Но при уровнях излучения, которые летальны для других, Вы, оказывается, вполне можете выжить. Собственно, это уже имело место.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_3">
		<text>Действительно, сразу после выброса у Вас скачкообразно изменились некоторые параметры организма: моторика, скорость реакции, выносливость. Выброс словно подпитывал Вас энергией. Но подобный подъём длится весьма недолго, а потом самочувствие резко ухудшается — именно это Вы сейчас ощущаете.\nВыбросы разрушают Вашу нервную систему. Если они не прекратятся, Вы погибнете — или, что ещё хуже, утратите личность и интеллект.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_5">
		<text>К сожалению, нет. Всё, что я могу — это лишь ослабить негативное воздействие выбросов на ваш организм. Сейчас я заканчиваю серию тестов, а после утверждения их результатов Лебедевым буду готов проделать над Вами необходимые манипуляции. Однако хочу ещё раз подчеркнуть: это не панацея. И не сможет избавить вас от проблемы. Всё, что Вы получаете сейчас — лишь небольшой дополнительный запас времени до того момента, как нервная система начнёт разрушаться.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_7">
		<text>Увы, больше ничего. Но я готов ответить на Ваши вопросы.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_people_1">
		<text>Люди ошибаются, полагая, что понимают суть Зоны. Одни считают её вселенским злом, другие — чудом, ниспосланным человечеству, для третьих это банальный источник обогащения. Но все они ошибаются. Через призму человеческого восприятия Зону понять невозможно. Более того: это область, куда людям вообще рано вторгаться. Поэтому действия как официальных властей, так и сталкеров, по отношению к Зоне ошибочны. И, боюсь, их последствия действий могут быть… Собственно, они уже имеются. Причём с таким вектором и потенциалом развития, предсказать которое невозможно. А это очень опасно.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_1">
		<text>Эх, если бы я знал ответ на этот вопрос! Мы уже давно и тщательно изучаем Зону в поисках ответа на него.\nЗона появилась в результате… скажем так, ошибочных действий человека, и мы уже не в силах вернуть всё в исходное состояние. Зону невозможно уничтожить, а сама по себе она никуда не исчезнет. Мы, «Чистое небо», уверены в том, что есть только один возможный вариант: сосуществование человека и Зоны.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_3">
		<text>Как бы объяснить попроще… Смотрите: любая сложная система в природе — в том числе и Зона — при отсутствии внешних воздействий самопроизвольно стремится обрести равновесие. Так происходило и здесь. Зона сохраняла стабильность в течение нескольких последних лет: ни одного серьёзного отклонения от средних параметров не было. А что мы имеем в данный момент? Гигантской мощности выброс перекроил всю Зону. Система перешла в нестабильное состояние. Это перекос, если хотите, сбой. Зону лихорадит, каждый новый выброс всё больше накачивает её энергией, данные на моих приборах сменяются с сумасшедшей скоростью… Если эту ситуацию не переломить, всё закончится катастрофой — даже более ужасной, чем в тысяча девятьсот восемьдесят шестом году.\nИ самое главное: данный сбой в Зоне возник не сам по себе. Говорю Вам, это дело рук человека.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_5">
		<text>Это мы и пытаемся выяснить: кто и каким образом вызвал подобное нарушение внутреннего баланса Зоны. Возможно, это даст нам шанс предотвратить катастрофу.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_7">
		<text>Если к такой нестабильности привели действия человека, то именно человек может оказаться способен выправить ситуацию. Во всяком случае, я на это очень надеюсь.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_9">
		<text>Боюсь, что ответ на этот вопрос вне моих полномочий. Обратитесь к Лебедеву.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_hello_dialog_0">
		<text>Рад видеть Вас, молодой человек. Вижу, Вам уже значительно лучше?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_0">
		<text>Ну, как, проветрился? Выглядишь уже бодрее.\nВведу тебя в курс дела.\nИтак, ты находишься на территории базы «Чистого неба». Не пытайся вспомнить: ты не мог слышать о нас, и это хорошо. Наша миссия — исследование Зоны.\nМы считаем, что Зону нужно тщательно изучить, чтобы понять, с чем столкнулось человечество. Именно в понимании находиться ключ к тому, чтобы человек нашёл способ сосуществовать с Зоной. Ведь, если разобраться, Зона — самое удивительное из того, с чем мы сталкивались за всю свою историю.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_2">
		<text>Как я уже говорил, мы — исследователи. Мы пытаемся понять природу Зоны, установить причины её появления, сформулировать законы, по которым она существует. Мы не думаем об обогащении, не ищем поля артефактов, не пытаемся выяснять отношения с другими группировками. Именно поэтому мы спрятались посреди этих болот и сосредоточились на исследованиях.\n Мы сильны не боевыми навыки, а знаниями — знаниями о Зоне, которые мы накопили за многие месяцы исследований. Сегодня мы знаем о ней гораздо больше, чем сталкеры и официальные власти вместе взятые. Всё складывалось в понятную картину до тех пор, пока несколько дней назад не грянул Большой выброс.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_4">
		<text>Нет, этот выброс был феноменальной силы. Так сказать, вне категорий. Настоящий ураган, который проутюжил всю Зону и перекроил её. Изменилось всё: разведанные и относительно безопасные территории накрыло сильнейшими радиационными полями и аномалиями, зато появился доступ к местам, которые оставались закрытыми годами. Даже самые матёрые сталкеры уже не уверены, какая аномалия ждёт их по дороге или на какую тварь они там нарвутся.\n Ещё в Зоне изменились люди — как-то сразу, мгновенно. Выброс не только изменил карту Зоны, но и разрушил баланс между группировками. Началась война за контроль над территориями.\nВ общем, много произошло странных вещей, и я пока не могу до конца понять степень этих изменений. Впрочем, после выброса прошло всего несколько дней. Но самое странное — то, что тебе удалось после этого выброса выжить.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_6">
		<text>Понятно. Чем я могу тебе помочь?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_8">
		<text>Выбраться отсюда очень непросто. Болота — это лабиринт из камышей, кругом радиоактивные топи, в которых полно разных тварей и человеческого отребья. Даже не знаю, кто из них страшнее. Вывести тебя отсюда могут только проводники. Их у нас всего несколько, и этим людям я полностью доверяю. Но сейчас ситуация сложная. Если я тебя отпущу, то информация о нас перестанет быть тайной.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_10">
		<text>Знаешь, в последнее время нам приходится очень туго. Выброс ослабил аномальную активность на Болотах и сюда набежало столько бандитов и прочего дерьма, что, глядишь, завтра с утра их лагерь будет прямо у нас под носом. Мы бойцы не очень, поэтому пока сдаём позицию за позицией. А вот ты — другое дело: ты спец, это сразу видно. Твой опыт может сохранить жизнь многим из наших.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_0">
		<text>Ты снова выжил после выброса. Я уже почти не удивляюсь этому. Ребята подобрали тебя недалеко от вышки, когда всё улеглось.\nДа, Каланча абсолютно прав: то, что происходит с тобой, не поддаётся научному объяснению. Он утверждает, что ты получил некие… ну, скажем так, необычные способности. Ты выживаешь при такой аномальной активности, которая других буквально расщепляет на атомы. К тому же некоторые функции твоего организма словно что-то подстёгивает: показатели приборов зашкаливают… Впрочем, не обольщайся, получай ложку дёгтя: с каждым выбросом твоя нервная система постепенно выгорает. Если это разрушение не остановить, ты попросту погибнешь.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_2">
		<text>Обычный выброс представляет собой выход накопившейся энергии Зоны, разрядку. Но то, что происходит сейчас, простой разрядкой не объяснишь.\nМоё мнение таково: частые выбросы — не что иное, как рефлекс Зоны на какую-то серьёзную угрозу. Своего рода реакция иммунной системы. Сосуществование Зоны и человека тяжело объяснить рационально. Зона терпит присутствие человека в одних местах и запрещает проникать в другие. И вот то, что находится за Выжигателем и дальше к центру — табу, доступ сталкерам туда закрыт. Мне кажется, что последние события в Зоне связаны с тем, что кто-то нарушил это правило и проник за Выжигатель Мозгов.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_4">
		<text>Трудно сказать. Чтобы ответить на этот вопрос, нужно знать, что находится в центре Зоны. Одни говорят, там находится Монолит, другие — Исполнитель желаний, третьи, более приземлённые, бредят полями редчайших артефактов. Я был там, на станции, ещё молодым специалистом. А вот что там сейчас, не знаю. Могу сказать одно: Выжигатель появился в Зоне не зря — он закрывает доступ к центру Зоны. Человеку нет пути за Выжигатель Мозгов.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_6">
		<text>До Большого выброса я считал, что нет. Да и все так считали. Однако если расценивать выбросы как защитную реакцию, то вывод может быть только один: кто-то проник за Выжигатель, и в ответ на это Зона выдала выброс. И тот человек — или люди — всё ещё живы, раз выбросы продолжаются. Зона пытается их достать и при этом убивает всё живое.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_8">
		<text>Я знаю о Зоне многое, но рассказать могу пока не всё. Некоторые вещи тебе придётся принять на веру.\nВидишь ли, любая система должна функционировать в равновесии. Сейчас Зона нестабильна, и нестабильность эта постоянно нарастает. Если частые выбросы не остановить, Зона расшатается настолько, что случится новая катастрофа. Собственно, мы подошли к основной задаче, которая стоит перед «Чистым небом»: мы стараемся предотвратить катастрофу.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_10">
		<text>Ты прав. Но мы знаем, как предотвратить катастрофу и остановить выбросы. А это уже немало.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_12">
		<text>В первую очередь нужно выяснить, кто был в центре Зоны, и остановить их. Любой ценой.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_14">
		<text>Между тобой и Зоной есть какая-то странная связь. С одной стороны, каждый новый выброс постепенно убивает тебя. С другой, ты выживаешь в таких условиях, в каких остальные погибают. Интуиция подсказывает мне, что эти твои способности… Ну, дар, проклятие — называй как хочешь. Так вот, твои способности позволят тебе пройти там, где любой другой не сможет это сделать в принципе. А нам сейчас нужно действовать очень быстро.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_16">
		<text>Знал, что ты спросишь об этом. Ответ прост: если не остановить выбросы, твоя нервная система выгорит и ты погибнешь. Поможешь нам — спасёшь себя. Наверное, это звучит как в дешёвом кино, но у тебя действительно нет выбора.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_tutorial_dialog_0">
		<text>Всё, хватит разговоров! Случилось ещё одно нападение на форпост. Помоги отбить его.\nТам сейчас, между прочим, кое-кто из тех ребят, что тебя нашли.\nЕщё не забыл, как выживать в Зоне?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_tutorial_dialog_21">
		<text>Отлично! Тогда быстро к торговцу, у него получишь минимальный комплект снаряжения, и давай сразу к форпосту. Как выйдешь за территорию базы, прислушивайся к моим советам.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_1">
		<text>Ну, как видишь, техники почти нет: живём, словно после ядерной войны. Если и осталось что-то, то вконец убитое. А запчастей — хрен да ни хрена сверху, так что приходится мудрить и лепить из того, что есть, либо что подвернётся. Вот мне недавно нужно было приёмник смастерить. Так чуть ли не из холодильника пришлось собирать. Ну не цирк, а?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_3">
		<text>У нас — да, не разгонишься. А вот зато на Свалке… Знаешь, говорят, раскопали старые советские схроны! После аварии на ЧАЭС туда целыми колоннами свозили оборудование, технику там, ну, добро всякое. Думали, что радиоактивное, непригодное для использования. Но это им тогда так казалось, а сейчас-то уж никого это не гребёт! Кто ж теперь такой уровень радиации опасным считает? Так вот, там сейчас, говорят, началась самая что ни на есть золотая лихорадка. Сталкеры диггерствовать со всей Зоны потянулись. Жаль только, что сюда мало что доходит. Разве что Лебедев кого-то из ребят специально за деталями отправит.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_5">
		<text>Да как обычно. Чиню оружие и костюмы, улучшаю… В общем, по потребности. Стало быть, если надо будет что-то подремонтировать, это ко мне.\nМне бы только деталей достать — эх, я бы таких наворотов ребятам понаделал! Оружие, броню, приборы: всё на уровень бы поднял!\nСловом, если наткнешься на что-то нужное, сразу тащи сюда, всё сделаю в лучшем виде.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_0">
		<text>Ну, здравствуй, гость заморский! С чем пришёл? С тугим кошельком али с вещью какой диковинной цены неслыханной?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_2">
		<text>Да, слыхал твою историю. Думаю, главное, что жив остался. А добра ещё наберешь, если Зоне понравишься. Так что, будем торговать или есть какие-то вопросы?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_4">
		<text>А мы люди такие! Это у смерти, как ни вертись, ни пятнадцать минут жизни, ни запасной магазин не купишь. А торговцы везде нужны, даже в Зоне, на Болотах, в подполье.\nЭто ведь только кажется, что Зона на замке и вояки все ходы-выходы перекрыли. Но артефакты и образцы редкие из Зоны как-то ведь разлетаются по всему миру, да и ваш брат сталкер всегда с консервами, водочкой, боеприпасами да снарягой ходит. Кто всё это обеспечивает? Вот то-то! Это тебе не диски на Петровке продавать!\nСхема ведь какая: есть во внешнем мире интерес к Зоне и наоборот, а вроде как ни-ни, нельзя, ты что!.. Тут-то мы и появляемся. Всё начинает работать, все счастливы. Как мы, торговцы, между собой шутим: даже у человека, наставившего на тебя автомат, этот автомат можно попробовать выкупить.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_6">
		<text>Не будем о грустном, ладно? Знаешь, как надоело мелочами заниматься? Обычных артефактов — их же как семечек. А самые жирные куски стороной проходят. Уникальных вещей давно никто не приносил.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_8">
		<text>Да шут его знает: может, сталкеры уже всё выбрали… Эх, попасть бы за Выжигатель — там, говорят, за раз на всю жизнь можно набрать! Артефактов, я имею в виду. В принципе, при наших теперешних возможностях и связях, торговцам давно объединиться пора и найти способ пробраться за Выжигатель.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_10">
		<text>Известное дело. Ладно, слушай, я тут тебе уже лишнего наговорил. Всё, время — деньги. Если хочешь торговать — давай, а нет — как-нибудь в другой раз загляни.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro_dialog_0">
		<text>Наконец-то! Вот, держи: это базовый набор снаряжения, специально для патрульных заданий.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro_dialog_2">
		<text>Дружище, у меня приказ выдать тебе снаряжение. А все расспросы потом. Дуй к ребятам!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_1">
		<text>К сожалению, да. Ну так что, поможешь нам?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_111">
		<text>Тогда слушай внимательно. Мы подняли все наши контакты и связи в Зоне. Есть информация, что один сталкер на Кордоне интересовался у Сидоровича очень странными деталями. Это пока всё, что у нас есть, но это хоть какая-то зацепка.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_211">
		<text>Ну что ж, время подумать у тебя ещё есть. С другой стороны, его немного. Ты заходи, как надумаешь.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_11111">
		<text>Естественно, через Болота. Но я тебе уже говорил: после выброса поднавалило всякой мрази, и теперь она контролирует здесь почти всё. Мы в осаде — и я не драматизирую. Так что мы должны вернуть себе контроль над Болотами, прежде чем попытаемся вывести тебя к Кордону. Думаю, мы справимся. С твоей помощью.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_11">
		<text>Давай-давай, топай к Бармену. Прими полста крепкого и возвращайся. Сейчас с тобой говорить бесполезно: вид у тебя такой, будто тебе контролёр по мозгам прошёлся.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_21">
		<text>Ты почему ещё здесь? А ну, мигом к Суслову за снаряжением!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_31">
		<text>Уже взял снаряжение? Так чего крутишься тут?! На форпост, рысью!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_41">
		<text>Помочь нам в твоих же интересах. Если, конечно, ты не хочешь провести остаток жизни в виде безмозглой оболочки.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_91">
		<text>Говори.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_11">
		<text>Давай-ка ты к Лебедеву. Он людей попусту не вызывает.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_21">
		<text>Не до разговоров сейчас, приятель. Второй форпост атакуют, слышал? Может, ты сбегал бы туда, помог?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_31">
		<text>Салют дважды герою Великого выброса! Там Лебедев вроде хотел с тобой переговорить, так ты загляни к нему, пока под третий выброс не попал, хе-хе… Шучу-шучу.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_41">
		<text>Что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_11">
		<text>Ну у тебя и видон! Тебе бы свежим воздухом больше дышать. Кстати, Бар у нас как раз на свежем воздухе.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_21">
		<text>Там Лебедев вроде тебя искал, так ты бы заглянул к нему. А я пока ещё пару пушек починю… Если материалов хватит, так-перетак.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_31">
		<text>SOS со второго форпоста слышал? Да?! Так дуй к ним на помощь, быстрее!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_41">
		<text>А, здорово, чудо Зоны! Там Лебедев хотел к твоей ауре приобщиться. Сходи к нему.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_91">
		<text>Что у тебя там?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_11">
		<text>О-па-па! Видал бы свою рожу: бледный — краше в гроб кладут… Так, слушай меня. Иди в Бар, причём срочно.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_21">
		<text>Неплохо выглядишь как для пережившего выброс! Тебе бы у Лебедева возле камина отогреться.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_31">
		<text>Болтовня потом! Дуй на форпост!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_41">
		<text>Ничего себе! Показал бы ты Лебедеву свою физиомордию, друг. Просто стаканом горячительного тут не отделаешься.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_91">
		<text>Хочешь поторговать?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_111">
		<text>Понял!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_211">
		<text>Тем и занимаюсь.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_hello_dialog_311">
		<text>Ну, у тебя, боцман, и шуточки!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_1">
		<text>Да рассказывать-то почти нечего: группу учёных вел по болотам, потом выбросом накрыло. Дальше ничего не помню… Очнулся, уже здесь у вас. Так что это ты рассказывай, что и как.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_3">
		<text>И как тебя сюда занесло?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_5">
		<text>А вот это место… Ты хоть приблизительно скажи, где мы?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_7">
		<text>Сколько в Зону хожу, никогда не слышал о «Чистом небе»… И как у вас тут всё устроено?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_barman_intro_dialog_9">
		<text>…</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_0">
		<text>Что со мной произошло?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_2">
		<text>Самочувствие у меня что-то не фонтан…</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_4">
		<text>Вы можете остановить разрушение моей нервной системы?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_me_6">
		<text>Можете сделать ещё что-то для меня?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_people_0">
		<text>Я перевидал в Зоне разных людей. Одни идут сюда за своей мечтой, другие за чудесами Зоны, третьи просто за хабаром. Почему «Чистое небо» изучает Зону?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_0">
		<text>Так что же такое Зона?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_2">
		<text>Почему так лихорадит Зону? Что вы знаете об этом?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_4">
		<text>Знать бы, чьих именно…</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_6">
		<text>Разве это в человеческих силах?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_doctor_about_zone_8">
		<text>Как именно? В чем суть этого плана спасения?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_11">
		<text>Не крутился б ты тут, мужик! У тебя дела с Лебедевым? Вот и делай, что он говорит.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_111">
		<text>Я как-то сам решу.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_21">
		<text>Ну что, готов идти к форпосту?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_211">
		<text>Готов.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_2111">
		<text>Хорошо. Я завяжу тебе глаза на время дороги. Сам понимаешь, дорога на базу должна остаться тайной.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_21111">
		<text>Понял.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_212">
		<text>Ещё нет.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_2121">
		<text>Тогда готовься побыстрее.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_21211">
		<text>Угу.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_31">
		<text>Я не буду вести тебя через топи. Приказ Лебедева.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_311">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_41">
		<text>Что, вывести тебя к Болотам?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_411">
		<text>Да.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_4111">
		<text>Правила ты знаешь: пойдёшь с завязанными глазами. Главное, не отпускай моё плечо и всё будет хорошо.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_41111">
		<text>Ясно.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_412">
		<text>Пока нет.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_11">
		<text>Здорово. Хочешь, чтобы я провёл тебя на нашу базу?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_111">
		<text>Да.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_1111">
		<text>Хорошо. Надевай повязку на глаза и держись за моё плечо.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_11111">
		<text>Идём.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_marsh_dialog_112">
		<text>Пока нет.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_0">
		<text>Отличная перспектива…</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_11">
		<text>Да.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_1111">
		<text>Этого вполне достаточно. Как мне попасть на Кордон?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_111111">
		<text>Понял.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_21">
		<text>Нет, мне нужно время подумать.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_choose_dialog_2111">
		<text>Договорились.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_111">
		<text>Мысль понял.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_211">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_311">
		<text>Угу.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_hello_dialog_911">
		<text>Так, на огонёк забежал. Теперь дальше побегу.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_1">
		<text>Почему Вы скрываетесь?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_11">
		<text>…</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_3">
		<text>А что в нём было такого необычного? Ведь и раньше были выбросы.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_5">
		<text>Знал бы, как выжил, — обязательно бы рассказал. Но я ничего не помню.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_7">
		<text>Уйти хочу. Потрепать меня потрепало, но руки-ноги целы. Как вообще выбраться отсюда?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro2_dialog_9">
		<text>К чему ты клонишь?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_1">
		<text>Почему выбросы происходят так часто?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_11">
		<text>Завидная уверенность! Ну и каков план?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_13">
		<text>А почему ты рассказываешь всё это именно мне?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_15">
		<text>Хм-м… Не уверен, что хочу лезть в самое пекло. Почему я должен участвовать?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_3">
		<text>Кто-то проник за Выжигатель?! Но чем это может угрожать Зоне?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_5">
		<text>А разве есть возможность пройти Выжигатель, пусть даже теоретическая?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_7">
		<text>Чем опасны такие частые выбросы?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro3_dialog_9">
		<text>Предотвратить катастрофу? У Вас нет сил даже отбиться от бандитов!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_1">
		<text>Голова разламывается… В глазах круги, плывет всё… Ёлки…</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_3">
		<text>Так… Помню, что вел экспедицию учёных в сторону Болот. Потом… Потом был выброс, так… Потом всё. Это я в раю или в аду? Или это чистилище так на Зону похоже?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_5">
		<text>Вот как. Повезло мне, значит…</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_tutorial_dialog_111">
		<text>Понял.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_tutorial_dialog_2">
		<text>Смутно припоминаю.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_about_me_dialog_0">
		<text>Что ты здесь делаешь?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_about_me_dialog_1">
		<text>Пытаюсь немного отдохнуть. Собираю воедино информацию, которую мне сбрасывают ребята. Консультирую нашего доблестного лидера. Понимаешь, мы, проводники, — глаза и уши «Чистого неба» на Болотах.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_11">
		<text>Мужик, я уже третьи — или четвёртые? — сутки почти без сна. Дай мне отдохнуть, ага?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_111">
		<text>Ага.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_21">
		<text>Мужик, я же тебя просил!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_211">
		<text>Всё-всё, отдыхай.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_31">
		<text>Постой-постой. Попасть на Болота легко: наши проводники тебя выведут. Но если ты ещё и собираешься там выжить, то тебе стоило бы разобраться в нынешнем положении вещей — в частности, в новых возможностях своего КПК. Так что если они тебя вдруг интересуют, спрашивай.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_41">
		<text>Болота почти полностью контролируются бандитами и тварями. Наше положение очень похоже на осадное. Надо сказать, неприятное сравнение, даже чересчур.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_51">
		<text>Мы закрепились на Больших болотах, но так, не слишком уверенно. Не самая удобная позиция, я тебе скажу.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_61">
		<text>Болота безопасны — насколько вообще это слово применимо к топям. Но о тропах во внешний мир не могу сказать того же.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_71">
		<text>Твоя настойчивость впечатляет! Ладно, если захочешь уйти на Кордон, один из нас будет ждать тебя в деревне, это на юго-востоке Болот.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_hello_dialog_81">
		<text>Всё путём? Ну, я тогда ещё подремлю…</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_0">
		<text>Какова тактическая ситуация?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_1">
		<text>Если в двух словах — полная задница. Нашим бойцам не удаётся удержаться на Болотах, бандиты вместе с монстрами постоянно их теснят. Врагов слишком много.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_2">
		<text>Хотя наше присутствие на Болотах теперь вполне ощутимо, бандиты всё равно не дают нам покоя. Их постоянные набеги со стороны механизаторского двора уже порядком надоели.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_3">
		<text>Болота, за исключением отдельных участков, наши. К сожалению, мы пока не контролируем тропы, которые связывают нашу базу с остальной Зоной. Эти проходы всё ещё в руках врага.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_situation_dialog_4">
		<text>Жизнь удалась! Хотя бандиты и мутанты всё ещё нам досаждают, по сравнению с тем, что ещё недавно здесь творилось, Болота стали похожи на рай земной!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_0">
		<text>Что сейчас нужно сделать для контроля над Болотами?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_1">
		<text>Сократить ряды противников. Попросту говоря, по возможности избавиться от тех, кто стреляет в нас. Иначе наши шансы остаться на Болотах хреновые.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_2">
		<text>Захватить механизаторский двор. Бандиты чувствуют себя там слишком вольготно.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_3">
		<text>Взять под контроль точку, с которой простреливаются тропы на Кордон. Без этого мы фактически отрезаны от внешнего мира.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_task_dialog_4">
		<text>Отдохнуть немного? Окстись, Болота наши уже!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tactic_tutorial_dialog_0">
		<text>Расскажи мне про новые возможности моего КПК.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_0">
		<text>Здорово! Как жизнь, Кулибин?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_2">
		<text>Да, туговато тут у вас.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_about_dialog_4">
		<text>Ну, а самому тебе тут как?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_111">
		<text>Намёк понял.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_211">
		<text>Понял.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_311">
		<text>Угу.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_tehnik_hello_dialog_411">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_111">
		<text>Хорошая мысль.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_211">
		<text>Неплохая идея.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_311">
		<text>Понял.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_hello_dialog_411">
		<text>Угу, спасибо за совет.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_1">
		<text>Ни с тем, ни с другим, к сожалению. Попал под выброс, еле выжил. Пустой совсем: всё моё добро по Болотам разметало…</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_101">
		<text>Бывай.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_3">
		<text>Есть, есть… Ты смотри: даже здесь, на Болотах, в такой засекреченной конторе, нашлось месту торговцу!</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_5">
		<text>Понятно. Только кажется мне, что у тебя здесь с торговлей не густо.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_7">
		<text>А из-за чего такая бедность?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro2_dialog_9">
		<text>Ну, не вам одним туда хочется.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro_dialog_1">
		<text>Спасибо. Слушай, у вас тут что, постоянно такие напряги?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_trader_intro_dialog_3">
		<text>Угу. Рванул.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_51">
		<text>Здорово! Куда тебя провести?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_511">
		<text>На Кордон.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_5111">
		<text>Да, славно ты нашим ребятам помог, уважаю! Я уж и забыл, каково спокойно по Болотам ходить… Ну, спокойно как для топей на краю Зоны. Ладно, не о том разговор. Потопали?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_51111">
		<text>Угу.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_511111">
		<text>Тут уж без повязок обойдёмся. Если в топь вляпаешься, с открытыми глазами помирать всяко веселей. Ладно, шучу я. Гляди в оба и запоминай, как по Болотам ходить надо. В следующий раз тебе через топи самому ползти.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_5111111">
		<text>Понял.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_51112">
		<text>Нет, у меня тут ещё дела.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_5112">
		<text>Н-да, неблизкий путь… ну да ладно. Пошуровали?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_512">
		<text>На вашу базу.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_5121">
		<text>Хорошо. Надевай повязку на глаза и держись за моё плечо.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_51211">
		<text>Идём.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_513">
		<text>На рыбацкий хутор.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_514">
		<text>К руинам деревни.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_515">
		<text>На сгоревший хутор.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_516">
		<text>На южный хутор.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_at_base_dialog_517">
		<text>Никуда. Бывай.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_leader_intro_dialog_7">
		<text>…</text>
	</string>
</string_table>