<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Патроны 9х18 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9х18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_descr">
		<text>Патрон с оболочечной пулей. Обладает хорошим останавливающим действием, однако малоэффективен против бронированных целей. Используется в пистолетах ПМм, ПБ-1с, «Фора-12».</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Патроны 9х18 мм +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9х18 +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_descr">
		<text>Патрон с пулей повышенного останавливающего действия. Малоэффективен против бронированных целей. Используется в пистолетах ПМм, ПБ-1с, «Фора-12».</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>Патроны 9х19 мм ЦМО</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9х19 ЦМО</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_descr">
		<text>Базовый патрон калибра 9х19 с цельной оболочкой. Малоэффективен против бронированных целей. Используется в пистолетах «Волкер-П9м», ХПСС-1м, «Марта», а также в пистолете-пулемёте «Гадюка-5».</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Патроны 9x19 мм PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_descr">
		<text>Мощный патрон калибра 9x19 с экспансивной пулей. Малоэффективен против бронированных целей. Используется в пистолетах «Волкер-П9м», ХПСС-1м, «Марта», а также в пистолете-пулемёте «Гадюка-5».</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Патроны .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_descr">
		<text>Базовый патрон калибра .45 с оболочечной пулей. Используется в пистолетах «Кора-919» и СИП-т М200.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Патроны .45 ACP Hydro</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45 Hydro</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_descr">
		<text>Так называемый «Гидрошок» - патрон с экспансивной пулей, обладающей повышенным останавливающим действием. Используется в пистолетах «Кора-919» и СИП-т М200.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Патроны 5,45x39 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5,45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_descr">
		<text>Стандартный патрон для автоматических винтовок стран Варшавского договора. Используется в автоматах АКМ-74/2У, АКМ-74/2, АС-96/2</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Патроны 5,45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5,45x39 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_descr">
		<text>Патрон с бронебойной пулей для автоматических винтовок стран Варшавского договора. Используется в автоматах АКМ-74/2У, АКМ-74/2, АС-96/2</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Патроны 5,56х45 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5,56х45</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_descr">
		<text>Стандартный натовский патрон, широко известный под бельгийским индексом SS109. Используется в штурмовых винтовках ИЛ86, ТРс-301, СГИ-5к, ГП37, ФТ-200М.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патроны 5,56x45 мм AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5,56х45 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_descr">
		<text>Патрон с бронебойной пулей. Используется в штурмовых винтовках ИЛ86, ТРс-301, СГИ-5к, ГП37, ФТ-200М.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Патроны 9х39 мм ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9х39 ПАБ9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_descr">
		<text>Дешёвый патрон общецелевого назначения. Скорость полёта пули невысока, но благодаря калибру останавливающее действие весьма значительное. Используется в штурмовых винтовках «Гром-С14», СА «ЛАВИНА», а также в специализированной снайперской винтовке «Винтарь-ВС».</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Патроны 9x39 мм СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Патроны 7,62x54 мм 7H14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7,62 7H14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_descr">
		<text>Снайперский патрон калибра 7,62 мм. Обладает высокой кучностью и пробивающей способностью. Используется в снайперских винтовках СВДм-2 и СВУмк-2.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Патроны 7,62x54 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7,62x54 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_descr">
		<text>Снайперский патрон калибра 7,62 мм. Обладает высокой пробивной способностью. Используется в снайперских винтовках СВДм-2 и СВУмк-2.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Патроны 12х70 дробь</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12х70 др.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_descr">
		<text>Обычный патрон 12-го калибра, снаряжённый дробью диаметром 6 мм. На близких дистанциях обладает огромным убойным действием. Используется в охотничьем ружье, обрезе, а также в самозарядных дробовиках СПСА-14 и «Чейзер-13».</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патроны 12x76 жекан</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 жк.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_descr">
		<text>Патрон с безоболочечной пулей. Обычно используется для охоты на крупных животных, но подходит и для других целей: его тяжёлая пуля не пробивает, а фактически продавливает бронежилеты. Используется в охотничьем ружье, обрезе, а также в самозарядных дробовиках СПСА-14 и «Чейзер-13».</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>Патроны 12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>12x76 дт.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_descr">
		<text>Пуля-дротик. Оперение стабилизирует пулю, что увеличивает точность боя. Массивное стальное тело пули способно пробить любой бронежилет. Используется в охотничьем ружье, обрезе, а также в самозарядных дробовиках СПСА-14 и «Чейзер-13».</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Аккумуляторы</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_descr">
		<text>Энергетические элементы повышенной ёмкости. Используются в качестве источника питания для прототипа электромагнитного ружья ЭМ1.</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Граната M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_descr">
		<text>Граната для подствольного гранатомёта М203, а также для интегрированного гранатомёта в ФТ 200М.</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Граната ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_descr">
		<text>Стандартная граната для подствольного гранатомёта ГП-25 «Костёр». Используется также в комплексе «Гром-С14» и револьверном гранатомёте «Бульдог-6».</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Граната ОГ-7B</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>ОГ-7B</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_descr">
		<text>Осколочно-фугасная граната для РПГ-7у. Одинаково эффективна как против живой силы, так и против легкобронированной техники.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1">
		<text>Граната Ф1</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1_descr">
		<text>Ручная оборонительная граната. Осколки способны пробивать бронежилеты средней степени защиты. Взрывная волна поражает цели в радиусе до 10 м.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5">
		<text>Граната РГД-5</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5_descr">
		<text>Наступательная ручная граната с небольшим радиусом поражения осколками. Взрывная волна поражает в радиусе до 8 м.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke">
		<text>Дымовая граната</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke_descr">
		<text>Ручная дымовая граната. Предназначена для установки дымовой завесы. Время формирования завесы - 10 секунд.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher">
		<text>ГП-25 «Костёр»</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_descr">
		<text>Подствольный гранатомёт для автоматических винтовок стран Варшавского договора. Для снаряжения используются боеприпасы ВОГ-25.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
		<text>Подствольный гранатомёт для винтовок блока НАТО. Для снаряжения используются боеприпасы M209.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope">
		<text>Прицел ПСО-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_descr">
		<text>Широко распространённый оптический прицел советского производства. Для установки на оружие используется стандартное в странах Варшавского договора крепление типа «ласточкин хвост».</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat">
		<text>Прицел SUSAT</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_descr">
		<text>Оптический 4-кратный прицел, производимый в странах НАТО. Устанавливается на стандартное крепление - так называемую планку Пиккатинни.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer">
		<text>Глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_descr">
		<text>Эффективный глушитель, собранный в Зоне неизвестным умельцем. В комплекте идёт набор переходников под оружие любого калибра.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm">
		<text>ПМм</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_descr">
		<text>Наиболее распространённый в зоне пистолет - наследие советской эпохи. Достаточно надёжен и дёшев, но отличается невысокой ёмкостью магазина при недостаточной мощности и неудовлетворительной кучности патрона. Основное оружие сталкера-новичка. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 9х18 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb">
		<text>ПБ-1с</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_descr">
		<text>Пистолет с интегрированным глушителем, некогда использовавшийся советским спецназом. Морально устарел, но в умелых руках по-прежнему весьма эффективен. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 9х18 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort">
		<text>«Фора-12»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_descr">
		<text>Пистолет полицейского назначения украинского производства. Обладает лучшими по сравнению с ПМм точностью боя, эргономикой и более вместительным магазином, однако менее надёжен. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 9х18 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta">
		<text>«Марта»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_descr">
		<text>Состоит на вооружении вооружённых сил и полиции США, многих военизированных и правоохранительных формирований во всём мире. Не менее популярна и у преступников благодаря мощному патрону и вместительному магазину. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 9х19 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther">
		<text>«Волкер-П9м»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_descr">
		<text>Отличный пистолет немецкого производства, отличающийся высокой надёжностью, ёмким магазином и хорошей точностью боя, особенно в данном варианте. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 9х19 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa">
		<text>ХПСС-1м</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_descr">
		<text>Надёжный, мощный, с высокой кучностью стрельбы, «Браунинг» заслуженно считается одним из лучших пистолетов XX века. Ёмкость магазина - 13 патронов. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 9х19 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911">
		<text>«Кора-919»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_descr">
		<text>Классический автоматический пистолет, с честью прошедший все вооружённые конфликты XX века и уверенно вошедший в новое столетие. Невысокая ёмкость магазина в определённой степени компенсируется мощным патроном. Для снаряжения используются боеприпасы калибра .45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220">
		<text>СИП-т М200</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_descr">
		<text>Модель, разработанная ещё в 1975 году, но до сих пор популярная во всём мире. Магазин недостаточно ёмкий, зато механизм надёжен как швейцарские часы; вторым плюсом является использование мощного патрона. Для снаряжения используются боеприпасы .45 калибра.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp">
		<text>УДП «Компакт»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_descr">
		<text>Высокое качество и надёжность - главные отличительные черты этого оружия. Пользуется особой популярностью среди ветеранов Зоны. Для снаряжения используются боеприпасы калибра .45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle">
		<text>«Чёрный ястреб»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_descr">
		<text>Настоящая «карманная пушка» - большая, тяжёлая и обладающая чрезвычайно высокой убойной силой. Из-за цены и габаритов особого распространения в Зоне не получила. Для снаряжения используются боеприпасы .45 калибра.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5">
		<text>«Гадюка-5»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_descr">
		<text>Оружие, одно из самых лучших в классе пистолетов-пулемётов. В течение последних десятилетий XX века был принят на вооружение спецподразделений армии и полиции во многих странах мира. С началом постепенной его замены более современными моделями стал массово появляться на чёрном рынке, откуда попал и в Зону. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 9х19 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u">
		<text>АКМ-74/2У</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_descr">
		<text>По размерам и массе близок к пистолетам-пулемётам, однако принцип действия автоматики и применяемый патрон позволяют отнести это оружие только к классу автоматических винтовок. Достоинства: компактность, крайне важная при ведении боя в закрытых помещениях, а также довольно высокая пробивающая способность пули. Главные недостатки: малая прицельная дальность и склонность к быстрому перегреву при стрельбе очередями. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 5,45x39 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74">
		<text>АКМ-74/2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_descr">
		<text>Автомат образца 1974 года под патрон 5,45x39 мм. Представляет собой простое и надёжное оружие, хотя дешевизна производства несколько отрицательно сказалась на приёмистости и точности боя. В Зоне это основное оружие военных сталкеров и многих одиночек. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 5,45x39 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan">
		<text>АС-96/2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_descr">
		<text>Разработан на базе АКМ-74. Одно из основных отличий от исходного оружия - способность обеспечивать прицельную стрельбу короткими очередями. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 5,45x39 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85">
		<text>ИЛ86</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_descr">
		<text>После того как в армии Соединённого Королевства эта винтовка была заменена на более современную, она в большом количестве всплыла на чёрном рынке, а затем и в Зоне. Главными достоинствами данного оружия являются штатный 4-кратный оптический прицел и высокая точность первого выстрела. При стрельбе очередями точность боя резко падает, а основные механизмы демонстрируют недостаточную надёжность. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 5,56x45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300">
		<text>ТРс-301</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_descr">
		<text>Новая ступень в развитии семейства знаменитой М-16. Благодаря исключительно ровному спуску, высокой эргономике и небольшому весу данное оружие отличается высокой точностью боя, хотя высокая чувствительность к загрязнению делает его малопригодным для использования в сложных условиях. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 5,56x45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550">
		<text>СГИ-5к</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_descr">
		<text>Одна из относительно новых швейцарских штурмовых винтовок под натовский патрон. Точность, мягкая отдача и высокая надёжность данного оружия быстро завоевали ему самую широкую популярность. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 5,56x45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36">
		<text>ГП37</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_descr">
		<text>Штурмовая винтовка немецкого производства, представляющая собой первоклассный образец современного оружия - лёгкого, надёжного и эргономичного. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 5,56x45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000">
		<text>ФТ-200М</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_descr">
		<text>Автоматно-гранатомётный комплекс с компьютеризованным прицелом-модулем управления огнем и 40-миллиметровым гранатомётом. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 5,56x45, а также гранаты М209.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza">
		<text>«Гром-С14»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_descr">
		<text>Компактный, надёжный и в то же время универсальный и мощный автоматно-гранатомётный комплекс. Его очень любят военные сталкеры. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 9x39 мм, а также гранаты ВОГ-25.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val">
		<text>СА «ЛАВИНА»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_descr">
		<text>Создан на базе бесшумной снайперской винтовки «Винтарь-ВС», от которой отличается складным прикладом, штатной возможностью вести огонь очередями, а также более ёмким магазином. Изначально предназначался для применения спецподразделениями в условиях, требующих бесшумной и беспламенной стрельбы. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 9x39 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez">
		<text>«Винтарь-ВС»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_descr">
		<text>«Винтовка войсковая специальная» предназначена для бесшумной и беспламенной снайперской стрельбы, для чего снабжена интегрированным глушителем. Несмотря на магазин небольшой ёмкости, очень ценится сталкерами. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 9x39 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd">
		<text>СВДм-2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_descr">
		<text>Широко использовалась во всех боевых операциях, проводившихся советской армией с начала 1960-х. Зарекомендовала себя как исключительно надёжное и удобное в обращении оружие. Для снаряжения используются боеприпасы 7,62 7H14.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu">
		<text>СВУмк-2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_descr">
		<text>Более современный вариант снайперской винтовки, выполненный по компактной схеме «булл-пап». Обладает более высоким темпом прицельной стрельбы, а также меньшей массой, за что заслуженно получил признательность сталкеров. Для снаряжения используются боеприпасы 7,62 мм 7H14.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp">
		<text>РП-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp_descr">
		<text>Ручной пулемёт, несмотря на свою высокую массу и низкую точность боя, нашел себе применение и в Зоне. Используется в основном для борьбы с превосходящим по силе противником или при зачистке логов мутантов. Для снаряжения используются боеприпасы 7,62 мм ПП.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16">
		<text>Обрез</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_descr">
		<text>Обрез охотничьего ружья с горизонтальным расположением стволов. Значительно компактней и легче двустволки, но эффективен только в ближнем бою. Один из самых распространённых видов оружия у новичков. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 12х70.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34">
		<text>Охотничье ружьё</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_descr">
		<text>Широко распространённое и ничем особым не примечательное охотничье ружьё-«вертикалка». Применяется в основном новичками и на окраинах Зоны. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 12х70.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12">
		<text>СПСА-14</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_descr">
		<text>Гладкоствольное самозарядное ружьё, разработанное в конце 1970-х в качестве универсального боевого оружия для полиции и штурмовых подразделений армии. Отличается высокой надёжностью и гибкостью применения; пожалуй, лучшего ствола для ближнего боя в Зоне не найти. С другой стороны, масса этого оружия довольно велика, устройство сложно, а цена высока. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 12х70.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300">
		<text>«Чейзер-13»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_descr">
		<text>Гладкоствольное помповое ружье американского производства, созданное для применения в самых неблагоприятных условиях и отличающееся высокой надёжностью. Все детали снабжены антикоррозионным покрытием. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 12х70.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7">
		<text>РПГ-7у</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7_descr">
		<text>Гранатомёт образца 1960-х, в огромном количестве оставшийся на армейских складах, откуда и попал в Зону. Редкое для сталкеров оружие: внушительные габариты и большой вес делают РПГ не слишком популярным, хотя иногда он просто незаменим. Для снаряжения используются гранаты ОГ-7B.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6">
		<text>«Бульдог-6»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6_descr">
		<text>Гранатомёт револьверного типа. Случается, без него не обойтись - в частности, во время зачистки больших площадей от мутантов, при нападении на охраняемые стационарные объекты или в бою с особо живучими тварями. Для снаряжения используются гранаты ВОГ-25.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss">
		<text>Ружьё ЭМ1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_descr">
		<text>Экспериментальное электромагнитное ружье. Применяется в основном для выведения из строя электронных приборов на расстоянии, поскольку при стрельбе по живым целям неэффективно. Для снаряжения используются аккумуляторы.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_m1">
		<text>«Гадюка-5м»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_m1_descr">
		<text>Модифицированный вариант пистолета-пулемёта «Гадюка-5». Одна из особенностей - увеличена скорость полёта пули. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 9х19 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_m1">
		<text>ХПЧН-1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_m1_descr">
		<text>Представляет собой модификацию пистолета ХПСС-1м для использования в сложных условиях. Знаменит своей безотказностью. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 9х19 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_m1">
		<text>«Фора-14»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_m1_descr">
		<text>Представляет собой базовую модель с увеличенной ёмкостью магазина. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 9х18 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_m1">
		<text>АКВ-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_m1_descr">
		<text>Представляет собой модернизированный вариант АКМ-74/2. Новая конструкция автоматики позволила повысить скорострельность на сотню выстрелов в минуту без снижения точности боя. Для облегчения ствола были сняты некоторые прежние элементы, что сделало невозможным применение оптических прицелов. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 5,45x39 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_m1">
		<text>«Большой Бен»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_m1_descr">
		<text>И без того длинный ствол удлинён при помощи особой несъёмной насадки. Пуля, выпущенная из этого пистолета, обладает огромным останавливающим действием. Для снаряжения используются боеприпасы калибра .45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_m1">
		<text>СГИ-5,45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_m1_descr">
		<text>Народные умельцы переделали ствол СГИ-5к под более распространённый в Зоне патрон: теперь для снаряжения используются боеприпасы калибра 5,45x39 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_m1">
		<text>АС-96бш</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_m1_descr">
		<text>Бесшумная модификация АС-96/2. Сохранив все преимущества базового оружия, умельцы удлинили его ствол при помощи интегрированного глушителя, повысив точность и бесшумность стрельбы. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 5,45x39 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_m1">
		<text>Чейзер «Свобода»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_m1_descr">
		<text>Данный экземпляр, в отличие от большинства дробовиков, снабжён нарезным стволом. Это делает невозможным стрельбу дробью и боеприпасами дротикового типа, однако кучность стрельбы жеканом значительно возросла. Для снаряжения используются исключительно патроны типа 12x76 жекан.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_m1">
		<text>«Винтарь-ЛАВИНА»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_m1_descr">
		<text>Гибридный экземпляр, объединяющий в себе преимущества обоих «родителей» - в частности, магазин ёмкостью 20 патронов и возможность вести прицельный огонь очередями. Предназначен для использования на близких дистанциях, поэтому оборудован малократной оптикой. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 9x39 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2">
		<text>СПСА-АВТ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_m2_descr">
		<text>Самозарядный дробовик СПСА-АВТ производится только в мастерских группировки «Долг». Данное оружие предназначено для борьбы со скоплениями монстров. Доработанный механизм подачи патрона обеспечивает высокую скорострельность, а ёмкость магазина увеличена до 10 патронов. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 12х70.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_m1">
		<text>ТПс «Левша»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_m1_descr">
		<text>Ствол доработан умелыми руками и точно подогнан под хозяина. Скорострельность принесена в ущерб точности, но если нужно вогнать десять пуль в одну точку, данное оружие - то, что нужно. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 5,56x45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_m1">
		<text>ИЛ86с</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_m1_descr">
		<text>Снайперский вариант винтовки ИЛ86. Удлинённый ствол позволяет пуле достичь более высокой начальной скорости, что повышает прямизну траектории и позволяет вести прицельную стрельбу по удаленным целям. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 5,56x45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_m1">
		<text>ФТ-202М</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_m1_descr">
		<text>Модернизированный экземпляр штурмовой винтовки, способный обеспечивать ведение прицельной стрельбы очередями. Внутрь подствольного гранатомёта встроен грави-стабилизатор пули: это позволило значительно увеличить кучность боя. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 5,56x45.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_m1">
		<text>СВ-Ам</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_m1_descr">
		<text>Автоматический вариант снайперской винтовки. Значительно уменьшена отдача, что позволяет вести прицельный огонь в более высоком темпе. Для снаряжения используются боеприпасы 7,62 мм 7H14.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_m1">
		<text>«Гром-С14сн»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_m1_descr">
		<text>Снайперский прототип штурмового автомата «Гром-С14», в равной степени подходящее как для прицельной стрельбы одиночными выстрелами, так и для ведения автоматического огня. При необходимости можно задействовать подствольный гранатомёт. Для снаряжения используются боеприпасы калибра 9x39 мм, а также гранаты ВОГ-25.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_descr">
		<text>Патрон с бронебойной пулей калибра 9x39. Пуля имеет дозвуковую скорость полёта, но благодаря калибру отличается высоким останавливающим действием, а за счёт особой конструкции пробивает большинство бронежилетов. Используется в комплексе «Гром-С14», а также в винтовках СА «ЛАВИНА» и «Винтарь-ВС».</text>
	</string>
	<string id="st_knife">
		<text>Нож</text>
	</string>
	<string id="ammo_minigame_descr">
		<text>Патроны с метками - специально для тира</text>
	</string>
	<string id="ammo_minigame_name">
		<text>Патроны для тира</text>
	</string>
</string_table>